點解謝婉雯醫生係SARS代表人物？

明明沙士犧牲咗好多醫護，但點解謝婉雯醫生係代表人物？好似好少提起其他人咁...

重點係需要有故事既人物先可以令大家記住果次有幾慘

自願救人

個陣謝醫生好似係主動申請入8A病房
同埋過身個陣好後生

講後生，鄭醫生都後生啦，點解無咩人講佢

自願同後生

佢其實係咪有d野已經睇唔開

冇你老母咁睇唔過

我睇wiki，佢老公都係同年走左

你咁樣講嘢唔太好，
對佢對其他不幸犧牲嘅醫護都唔公平。

佢當時左老公定佢死左, 咁佢地其中一人就因為喪失伴侶而奮身自薦上前線救sars病人, 結果不幸奶埋野, 但le種偉大無私精神令人

支那嘅錯
點解要香港人受

佢老公稍早前Cancer過咗身
無子女
可能因為咁寧願自己冒險幫其他同事頂吧

感謝佢付出

謝醫生好似係本身喪夫
佢好靚女，人美心美

好偉大

永遠懷念

其實高永文都係
不過此一時彼一時

佢自願入隔離病房

單機啦你 blocked

謝醫生自願入ICU照顧病人，佢係第一位過世既醫護人員
每次聽愛是不保留都覺得好感動

開始blame無私精神

你老豆老母睇唔開先生咗你

你認真！？

唔係呀第一位係男性叫劉永佳

劉大鈞(私家醫生)先係第一個

劉永佳先係第一個

你老母就睇唔開啦生著你

劉sir 無人記得真係慘

你老母生咗你條弱智閪都好撚睇唔開
仆街死啦你屌你老母

一早block 左條友，雖然唔記得點解

因為佢自願請纓幫手照顧病患者
大難當前都無離棄自己醫者既聖職

拉

多謝佢哋令香港人永遠記得沙士嘅教訓，到今日大派用場

都好偉大 唔洗爭 多謝每一位救過香港人既佢地

自願做前線 醫生 最後因sars死左

單機啦傻閪

一早block左條友 唔係5毛就分化撚

唔係所有人都好似你咁自私

睇唔開同偉大兩回事
就算佢係睇唔開但佢甘願上前線都係好偉大啦 尊重下吧

收嗲啦屌你老母

上面2個block左好耐
Show Blocked User - 樽晴☀
Show Blocked User - 太空空氣清新機

中學定唔知小學中文教科書有篇文章係寫佢

你全家正一仆街

無計 大家中國人

可能佢老公過左身
自己又冇仔女
無牽無掛所以唔怕

點解把口可以咁撚賤

因為香港人就係咁偽善，淨係記啲頭面人物嚟扮到好關心好關心

醫生條命貴啲

除左偉大都唔知講乜好
相反董太 全身盔甲

走果時先得三十五歲

831

你老母 祝你今晚全家睇唔開自殺

每次見到嗰幾尊半身銅像都會眼濕濕

RESPECT

屌你老母你咁撚樣講野同黑警一樣要死全家

其實我都係問下得個知字姐

佢唔係第一個過世之前仲有個護士同醫院助理不過大家都唔記得佢哋

係咪第一個犧牲？

真 唉

好似係小學 嗰個題目好似係唔知咩咩咩醫生

我屌你老母啦

位唔是咁上

高永文條撚屌
陳笑恥就係佢帶出黎
自己當年打場疫症咁辛苦
點解而家可以接受再黎多次
果然人一藍唔止腦變殘
直頭泯滅人性

即係好似梁烈士咁姐 係最出名一個 但唔代表會忘記其他人

blocked

樓下請跟機

想當年有齣叫「天作之盒」嘅戲講番佢嘅故事（首主題曲叫「愛是不保留」），印象深刻好多

屌你老母

點解梁天倚係魚蛋革命代表人物?

個個年代 咁辛苦讀到醫 人中之龍 後生

你要唔願意為一場沙士，放棄呢30年嘅努力

係，平反六四建設民主中國。

其實鄭夏恩醫生都係自願加入抗炎隊伍救人，仲要係最候生過身嘅醫護人員，但謝婉雯醫生反而為人熟悉啲

希望你老母今次中

又係你呀五毛
你閣家中哂佛炎未呀

我仲有睇套天作之盒

一句野成班又上晒鋼

又嚟d點解牛就食得，狗就唔食得，咁對狗咪唔公平，人真偽善理論
連登........

係

你老母生咗你就睇唔開

因為天作之盒

佢老公好似同年血癌死左

On撚鳩
你無牽掛又會唔會咁偉大啊

相反
神化/英雄化某個人物就係用黎轉移視線
令人唔再追究政府災難級嘅處理手法

但冇咩人記得佢

有套叫「天作之盒」既戲
好似係以佢做藍本拍既
我都有聽過佢老公當時過左身
可能佢會更明白生命既脆弱
所以訓身救人

雖然當時好細個，但真係對謝醫生最深刻，我估計
1. 第1位犧牲嘅醫生，好似亦係第2個過身嘅醫護
2. 自動請纓，品格高尚，加上年輕靚女，高學歷8優生，更令人婉惜，媒體更多報導
3. (後來諗到）由確診到過身時間長，所以keep住有update曝光

其實每次睇相都覺得佢好有氣質，而且有睇過佢既報導同故事，每個人都係咁讚佢，佢知道佢老公cancer好大機會復發都依然嫁俾佢，好可惜無緣走到最後

我估佢真係一個好好嘅人

04既係英雄 19年既你地係on9 對唔住手足 話我分化撚都咁話

因為佢係自願入 dirty team.
唔係抽生死簽。
唔係無端瑞中招，

佢地先係英雄

我都想知

你唔會唔好諗到人地唔會
唔好諗到個個做醫生為錢
做醫生為個仁字

五毛黎咁都叫唔太好，五毛講野滅絕人性啊

閘住 咪認親認戚 我地係香港人

咁都拎黎批鬥 你唔死都冇撚用

譚蕙芸fb ［不專業的記者］

沙士十五週年，傳媒相繼推出報道，我一直不忍看．

那是我剛做記者的歲月，一出道，就遇上世紀疫症，初出茅廬，醫院也跑，淘大也跑，但是，殯儀館去得最多．

謝婉雯獲得最大的關注，她是第二個公院醫生殉職，還記得電視螢幕把她的照片播放，當時我在明報編輯室，大家都為驚嘆，她真美．然後我僥幸採訪到她教會好友，好友把她生前的婚體邀請卡給我看，打開看到《彩虹下的約定》歌詞，內心也感動到顫抖，翌日把整首聖詩印在報紙上．

我不住跑殯儀館，碰口碰面都是一位微胖的叔叔，在打點一切．遺照、花卉、靈堂佈置．他叫黃先生，因工殉職的醫護人員的最後旅程的禮儀師．

因為政府包底，靈堂的花是最漂亮的，飽滿的白玫瑰，清香的百合，矜貴的蕙蘭，每一支是從荷蘭還是那裡空運過來的，我都細緻查問．採訪喪禮，不宜打擾家屬，我把靈堂所有微小處觀察下來，寫進報道裡，有時向黃先生詢問．祭壇的佈置，也可以記下，醫生們的祭品較中產，基層勞工家人奉上的，是往生者喜歡的茶餐廳食物．

然後，一個又一個醫護人員相繼殉職．有一位中年婦人劉錦蓉，在十五年前的六月過身．

蓉姨得到社會關注較少，因為她不是醫生，她是健康服務助理，亦即我們普通人叫的「阿姐」，她們是基層勞工，病房最厭惡的工作她們都要做．

採訪蓉姨期間，得悉一個難以置信的訊息，原來蓉姨上山那天，正是她母親設靈的日子，我懷着戰戰兢兢的心情，到蓉母出殯的靈堂去．

當我去到，看到細小靈堂的布置，我被震撼．是一個基層家庭可負擔的簡單靈堂，花牌是最樸素那款，家人在圍着摺元寶．這裡，沒有達官貴人致敬，也沒昂貴空運鮮花致祭．

我鼓起人生最大的勇氣，走進靈堂，跟蓉姨家人談，道明來意，說明我一直有採訪沙士殉職醫護，也有去蓉姨的儀式，了解到她母親的情況，想了解一下．想不到家人大方跟我談，不但沒有指責我打擾，還告訴我她們一家故事．

原來八十歲的蓉母兩年前已中風，一直不清楚女兒染了沙士，家人也有心理準備母親會離開，想不到蓉姨由患沙士到離世不過一個月時間．最傷心的要數八十歲的蓉父，要同時接受妻女離世．他們解釋，中國人習俗裡，不方便參與兩個喪事，所以他們都沒有去蓉姨的儀式．

最後，我再鼓起勇氣，希望家人讓我們遠遠拍攝一張照片，有蓉父，因為，我們希望讓全香港人知道，蓉姨為香港人犧牲了，而家人也在默默承受．想不到，家人說可以．八十歲的蓉父，坐在一角安靜摺元寶．我跟他簡約說了幾句，老人家點頭說可以．

拍完照片後，我跟蓉姨家人道別，就在離開紅磡那條天橋上，我哭得崩潰，我跟攝影師說：「這一家人，需要的不是政府為女兒風光大葬，而是只希望有個女兒，坐在靈堂裡，安慰父親」．我哭紅了眼睛，回到報館寫好稿子，翌日刊登．這一次，哭乾了眼淚，算是我「最不專業」的一次採訪．

紅着眼睛，我在鍵盤上毃打：「昨晨黃色暴雨之下，大雨滂沱，但香港殯儀館依然人頭湧湧，400名親友高官出席抗SARS殉職的聯合醫院健康服務助理劉錦蓉的最高榮譽喪禮。更令人神傷的是，原來昨日下午，劉錦蓉的年邁母親亦於另一間殯儀館設靈，蓉母是在女兒殉職前3天不幸病逝。靜躺棺內的一對母女，縱然黃泉路上有伴，卻遺下白髮蒼蒼的蓉父默默承受喪妻喪女的悲痛。」

洗撚講咁多嘢
總之佢哋就係香港嘅英雄

五毛一唱一和好低莊

我諗犧牲左嘅英雄唔會介意有冇人紀念佢，所以講呢d好無謂，佢地已經傳頌萬世

8A 係威爾斯親王醫院

佢係屯門醫院

睇到眼濕濕

你老豆老母就睇唔開啦生你條傻閪出嚟

證明連登仔好易受影響同中計

收嗲啦屌你老母
問下你全家幾時死好撚過啦垃圾閪

全部都係英雄

有啲高尚嘅情操唔係人人明
多謝謝醫生同所有醫護人員當年嘅付出

咪同岳義士一樣

一早block咗，毒撚想出位想引人注意

我估係因為謝醫生自願入病房

諗起銀河英雄傳說劇情

齋睇post都喊到豬頭咁